Nekrut Aadu Teder Koonga mees kaebas, et tema Aabram Holtri juures teenimas olnud ja olla temal weel ühe kuu palk 5 rubla saamata.
Aabram Holter wastas, et Aadu Teder millalgi tema jures kuu aega ei ole teeninud, ehk kül kahel korral tema jures teenistuses olnud, esimise korral 3 ja teisel korral 5 pääwa ja on see eest maksetud saanud; esimisel korral 2 rubl 80 kop ja teisel korral 2 rubla.
Karl Teder wastas, et tema sugugi Aabram Holtri kääst raha ei ole saanud.
Mõistus: Et Adu Teder 5 rubla ühe kuu teenistuse eest Aabram Holtrilt ütleb saada olewat ja Aabram Holter seda koguni waleks aeab, sest et Aadu Teder teda millalgi kuud aega ei olla teeninud ja Aadu Teder, kui Aabram Holter teda suwel seie kohtu ette ennast õiendama laskis tellida. Aadu Teder ütles kül korra käsku saanud, seie kohtu ette tulla. - seie ette ei tulnud, nüüd aga tema lühikene aeg enam ei luba teenistust tellida saab see nõudmine tühjaks arwatud.
